<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Lauda!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>Port scan</title>
        <para>
            Feladat: Mutassunk rá ebben a port szkennelő forrásban a kivételkezelés szerepére!           
            <link xlink:href="https://www.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tkt/javat-tanitok-javat/ch01.html#id52728">https://www.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tkt/javat-tanitok-javat/ch01.html#id52728</link> 
        </para>
        
        <para> 
            A port szkennelő forrás az argumentumként megadott gép portjain TCP kapcsolatot próbál
            meg kialakítani, ha ez nem sikerül akkor, egy IOException kivétel jön létre. A kivételkezelés
            szerepe tehát eldönteni, hogy figyeli-e az adott porotot egy folyamat.            
        </para>
        <para>
            Futtassuk ezt le, argumentumként saját gépet megadva, aztán a grep segítségével nézzük
            meg, hogy milyen portokat figyel.
        </para>
        <para>Forras: </para>
        <para>
            <programlisting language="java"><![CDATA[
                public class KapuSzkennerr {
                    public static void main(String[] args) {
                        for(int i=0; i<1024; ++i)
                            try {
                                java.net.Socket socket = new java.net.Socket(args[0], i);
                
                                System.out.println(i + " figyeli");
                
                                socket.close();
                
                            } catch (Exception e) {
                
                                System.out.println(i + " nem figyeli");
                
                            }
                    }
                
                }
                ]]></programlisting>                 
        </para>
            <para>  
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="img/kapu.png" scale="50"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject> 
            </para>
    </section> 
    <section>
        <title>Android Játék</title>
        <para>
            Írjunk egy egyszerű Androidos „játékot”! Építkezzünk például a 2. hét „Helló,
            Android!” feladatára!    
        </para>
        <para>
            A feladat szerint tehát egy működő androidos játékot kell írni, én ezt a következő youtube
            tutorial alapján tettem:
          <link xlink:href="https://www.youtube.com/watch?v=apDL78MFR3o">https://www.youtube.com/watch?v=apDL78MFR3o  </link>             
        </para>
        <para>
            A játék egy tictactoe játék, ami a játék szabályai alapján működik, számolja a játékosok
            pontjait, valami egy reset funkció is bele van építve, ami az eddig összegyüjtött pontokat
            nullázza.
        </para>

        <para>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="img/androidj.png" scale="50"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>            
            </para>
    </section>  

    <section>
        <title>Junit teszt</title>
        
        <para>
             A <link xlink:href="https://progpater.blog.hu/2011/03/05/labormeres_otthon_avagy_hogyan_dolgozok_fel_egy_pedat">https://progpater.blog.hu/2011/03/05/labormeres_otthon_avagy_hogyan_dolgozok_fel_egy_pedat </link> 
            poszt kézzel számított mélységét és szórását dolgozd be egy Junit tesztbe (sztenderd védési feladat
            volt korábban).   
        </para>
        
        <para>A JUnit egy egységtesztelő keretrendszer. A teszt során lehetőség van hogy a programunkat ellenőrizzük,
            hogy bizonyos esetekben minden rendben működik benne. Ezzel egyes Unitokat, azaz részeket szoktunk
            tesztelni, egy osztályokat vagy függvényeket.
            A feladatunk hogy az LZWBinFa.java programbeli mélységet és a szórást kiszámító függvényekhez ír-
            junk egy JUnit tesztet. Így egyszerüen le tuduk ellenorozni majd bármilyen függvényt ami az LZWBinFa
            pogramban van.
            A programban a Progpater-en lévő értékeket használtam.
        </para>
    
    </section>     

     
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
