<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Mandelbrot!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>Reverse engineering UML osztálydiagram</title>
        <para>
            UML osztálydiagram rajzolása az első védési C++ programhoz. Az osztálydiagramot a forrásokból
            generáljuk (pl. Argo UML, Umbrello, Eclipse UML) Mutassunk rá a kompozíció és aggregáció
            kapcsolatára a forráskódban és a diagramon, lásd még: https://youtu.be/Td_nlERlEOs.
            https://arato.inf.unideb.hu/batfai.norbert/UDPROG/deprecated/Prog1_6.pdf (28-32 fólia) 
        </para>
        <para>
            Az UML egy egységesített modellezőnyelv , amelynek segítségével jól szemléltethetőek a
            fejlesztési modellek.
        </para>
        <para>
            Kompozíció:
            Rész-egész kapcsolatot jelent, az egyik objektum tartalmazza vagy birtokolja a másikat.  
        </para>
        <para>        
            Aggregáció:
            A tartalmazott a tartalmazó nélkül nem létezhet.    
        </para>
        <para>        
            ULM osztálydiagram létrehozására használjuk az Umbrello nevű programot.
            (Miután megismerkedünk az Umbrello programmal, és saját erőből létrehozunk
            osztálydiagramokat, egy beépített importáló eszköz segítségével programkódból UML
            osztálydiagramokat tudunk létrehozni, és fordítva: osztálydiagramokból programkódot
            generálhatunk. )    
        </para>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="img/reverseuml.png" scale="50"/>
            </imageobject>
        </mediaobject> 

    </section> 

    <section>
        <title>Forward engineering UML osztálydiagram</title>
        <para>
            UML-ben tervezzünk osztályokat és generáljunk belőle forrást! 
        </para>
        
        <para>
            Ehhez a feladathoz is használjuk az Umbrello nevű programot.              
        </para>
        <para>
            Az umbrello lehetővé teszi, hogy osztálydiagramokhoz különböző paramétereket vegyünk
            fel, amiknek kezdőértéket is adhatunk, vagy függvényeket adjunk hozzá, amihez
            paramétereket is beállíthatunk, illetve ezekhez kezdőértéket.
        </para>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="img/forwarduml.png" scale="50"/>
            </imageobject>
        </mediaobject> 
        <para>
            Ebből az egyszerű osztálydiagramból a következő java kódot kapjuk, amit fordíthatunk és
            futtathatunk is:
        </para>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="img/umlgenerated.png" scale="50"/>
            </imageobject>
        </mediaobject> 
    </section>  

    <section>
        <title>BPMN</title>
        
        <para>
            Rajzoljunk le egy tevékenységet BPMN-ben!
            https://arato.inf.unideb.hu/batfai.norbert/UDPROG/deprecated/Prog2_7.pdf (34-47 fólia)   
        </para>
        
        <para>
            BPMB = Business Process Model and Notation
        </para>
        <para>
            A BPMN (Business Process Model and Notation) üzleti folyamatokat reprezentál grafikusan
            egy üzleti folyamat modellben, amit a BPMI (Business Process Management Initiative)
            fejlesztett ki.            
        </para>
        <para>
            BPMN szerkesztéshez használjuk a következő online szerkesztőt:
                 
            <link xlink:href="https://demo.bpmn.io/new">https://demo.bpmn.io/new</link>  
        </para>
        <para>
            Gyakorlás képen szerkesszük meg a példában bemutatott BPMN modellt:
        </para>
        <para>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="img/bpmn1.png" scale="50"/>
            </imageobject>
        </mediaobject> 
        </para>
        <para>
            Ez után a feladatot teljesítve készítsünk saját modellt.
            (A következő BPMN modell egy operációs rendszer bejelentkezést próbál ábrázolni.)
        </para>
        <para>
        <mediaobject>
             <imageobject>
                <imagedata fileref="img/bpmn2.png" scale="50"/>
             </imageobject>
        </mediaobject>     
        </para>
    </section>     

 </chapter>   