<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Calvin!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>MNIST</title>
        <para>
            Az alap feladat megoldása, +saját kézzel rajzolt képet is ismerjen fel,
            https://progpater.blog.hu/2016/11/13/hello_samu_a_tensorflow-bol Háttérként ezt vetítsük
            le:
            
        <link xlink:href="https://prezi.com/0u8ncvvoabcr/no-programming-programming/">https://prezi.com/0u8ncvvoabcr/no-programming-programming//</link>
        </para>
      
        <para>
            A TensorFlow a gépi tanulás megvalósítása. Széles körű algoritmusok megvalósítására
            képes, például beszédfelismerés, számítógépes látás, robotikában, de akár az agykutatásban
            is alkalmazható és a számítástudomány más területein is.
            A feladat szerint tehát telepitsük a tensorflow-t aztán futtassuk a python programot és érjük
            el, hogy álltalunk rajzolt számjegyet is ismerjen fel:     
        </para>        
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="img/mnist.png" scale="50"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>    
        <para>
            A feladatban bemutatott program fekete hátterű számjegyeket ismer fel, ehhez a
            TensorFlow-ot használja. A Google Brain csapat által megvalósított TensorFlow a
            numerikus számításhoz és a nagy gépi tanuláshoz létrehozott nyílt forrású könyvtár. A
            TensorFlow segítségével a számítások eloszthatóak a CPU-kon, a GPU-kon vagy
            különbözőeszközökön. A TensorFlow képes a mély neurális hálózatok kiépítésére és
            működtetésére.     
        </para>
        <para>        
            A TensorFlow a gépi tanulás megvalósítása. Széles körű algoritmusok megvalósítására
            képes, például beszédfelismerés, számítógépes látás, robotikában, de akár az agykutatásban
            is alkalmazható és a számítástudomány más területein is. A gépi tanulás fejlesztésére a
            hardver teljesítmények folyamatos növekedése pozitívan hat.   
        </para>
        <para>        
            A gépi tanulás megértéséhez először nézzük meg, hogyan tanulnak az emberek.
            Az agyadban található neuronok az idegrendszer legfontosabb feldolgozó egységei.
            Egymással állnak kapcsolatban bonyolult hálózatot alkotva. Az emberi tanulás során az
            agyban található neuronok között kapcsolatok más néven szinapszisok jönnek létre vagy
            szűnnek meg. A gépek kis túlzással ugyanígy tanulnak. A gépi tanuló algoritusok is
            neuronokból épül fel amelyeket összekötünk egymással, majd a gépi tanulás során ezeket az
            összeköttetéseket módosítjuk. Ilyen esetben az a cél, hogy úgy alakítsuk ki az
            összeköttetéseket, hogy az adott feladatot minél jobban hajtsa végre.     
        </para>

    </section> 

    <section>
        <title>Android telefonra a TF objektum detektálója</title>
        <para>
            Feladat: T elepítsük fel, próbáljuk ki!    
        </para>
        
        <para>
            A feladat szerint tehát importáljuk AndroidStudioba a tensorflowos appot és érjük el, hogy
            müködjön is. Több alprogram elérhető: TF Classify, TF Detect, TF Speech, TF Stylize. A
            Feladat teljesítéséhez próbáljuk ki a TF Classify programot, ami megpróbálja beazonosítani
            a tárgyakat.             
        </para>
        <para>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata fileref="img/phone.png" scale="50"/>
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>
    </section>  

    <section>
        <title></title>
        
        <para>
                
        </para>
        
        <para> </para>
        <para>
                            
        </para>
        <para>
                     
        </para>
        <para>

        </para>


    </section>     

    <section>
        <title></title>
        <para>
                
                
        </para>
        <para>
            
        </para>
        <para>
                          
        </para>
        <para>
            
        
           
        </para>
        <para>
           
        </para>
        <para>
            
        </para>
    </section>  

        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
